起公立做過前十字韌帶手術巴絲打請入！！

1:想問下係咪手術後係咪一定會抆走血管（聽講好刻骨銘心）
2:有冇巴打試過起公立做手術但唔洗見麻醉師
3: 手術後過幾耐先做物理治療，出去私家做物理治療定公立

推

點可能唔洗見麻醉師呀 你要麻醉佢點都要見一見你先

排期排左幾耐

真係唔洗見，我11月第一次見醫生佢問完我有冇藥物敏感同飲酒食煙既習慣，我話冇之後就直接比左個入院手術日期我

8月頭受傷，10月私家照完就去公立登記，12月尾見醫生，4月手術

12月*

推，有冇十字巴打

入院當日見埋麻醉科醫生先有得做手術
所以記得準時到
同埋跟足指示空肚

1. 唔知你up乜
2. 做手術果日先會見麻醉師
3. 手術只係治療過程一部分，術後物理治療都好重要。

利申：斷過

多謝巴打提供資訊

1 係
2 一定會見
3 私家

3 手術後一個月後開始

我見討論區好多師兄都有個經歷係做完之後起病房醫生會黎傾傾下計抆左條喉，我都唔清楚咩黎

我估第一條問題係指掹鹽水豆

其實只係圖右條膠管仔

哦。
麻醉師會幫你隻手背插支野，麻醉藥會係果支野射入去；術後打抗手素都係果到射入去。

物理治療幾時做就問醫生啦，我私家做完第二日就物理治療。

一係血水引流管，一係止痛藥喉管

笑左 點會唔洗見呀

呢位師兄你都係起公立？

我見大多數都1個月前見左麻醉先，但我都冇，應該係上面師兄提到當日先見

係。不過間間做法唔同

師兄講緊呢條？
利片今朝做完前十字
而家係床瞓緊

本身健康ok麻醉風險唔高，可以入院當日先見
如果有其他毛病需要特別注意，就手術前幾星期見，睇吓使唔使較藥甚至延遲手術日期

唔該巴打

聽講抆出黎果下好甘，我仲有個半月先做開始淆淆地...

巴打做手術前隻受傷腳萎縮大唔大？
祝早日康復

我拖咗大半年先做 又唔太覺有萎縮 反而係術後要勤力啲做物理治治療 今朝做完手術醫生晏晝就迫我行

你術前係咪都好勤力操腳？
邊間醫院做

可能因為返工要成日行
我claim保險 所以喺私家做 第邊朋友好多都話術後嘅物理治療先係關鍵 巴打加油！

之前都有做過關於腳嘅手術，抆呢條喉係最痛抆嗰下慘叫左一聲，捱過咗就得，加油！

我早兩個星期做完 醒返已經唔見有條管 得返個lone(第二日洗傷口先知）
應該手術完未醒就抆左了

哎屌
前十字韌帶 同半月板撕裂
醫生話傷ge程度可做可不做
究竟要點揀好

希望小弟到時都係咁太驚痛但為左可以做翻運動

醫生話後生點都係做比較好，好似我咁大部分撕裂，醫生check完我隻腳都覺得肌力夠。叫我自己考慮，我都即刻簽左紙

我想做因爲我仲想踼波
但屋企人唔係幾想我做

師兄睇唔睇得出我邊隻腳韌帶斷左？
手術前係咪可以正常行，跑？

5年前做過，公立醫院。
傷左之後等一個月消腫即做，做完又休息1個月。
之後做物理治療，一個星期做3日。佢話要起碼做2個月
但因為我熱愛工作既關係，做左2個星期就冇做返工
而家感覺機能係受傷前8成左右，打到波但冇以前咁好力，跳得冇咁高了
全身麻醉，唔知拔血管係咩

睇唔出 行同慢跑我可以 但劇烈運動一定唔得 勸巴打你都係停左啲劇烈運動先
Btw巴打隻腳好好j
都係踢波整親？

左腳膝頭十字韌帶

其實我覺得你個狀況同我差唔多，你宜家都係同我一樣可以跑可以跳，我就建議一面排期一面翻工，因為等公立都要等8-12個月，同埋要keep住做物理治療操腳

左腳？
急轉彎/變速嗰啲唔好做

係，比人起後面一掃，落地落得唔好段左，當時成隻腳好似斷開兩節既感覺

我都係咁受傷 巴打一齊加油啦

師兄靜係做左2個星期都有8成，術前係咪操得好勤力？

起你老母

之前都算運動型，打波打得好密。
其實好後悔物理治療hea做
同埋頭兩年硬係有心理陰影成日會就住受過傷隻腳，結果係另一邊負荷過重成日痛

物理治療師都係咁提我，靜係起gym room慢跑下方便平時翻工追巴士 咁睇張圖係左邊果隻，但係右腳

咁我估錯了，肌肉keep得唔錯

對唔住大佬

加油

我係pwh 做
個時排好耐差唔多兩年先有得做
術前物理治療
做手術個日先見麻醉
做完頭三日痛死
之後係公立做左一年物理治療

呢家有時轉季會痛痛地
利申23歲now

即係師兄你宜家右腳因為之前負荷宜家仲會痛？
咁我都要勤啲做物理治療，我宜家未做都keep住一星期2日，4月做完都諗住1星期3日

我做完手術之後都22，師兄宜家感覺回復到以前幾多成？

我諗6-7成？
以前隻腳好有力
我覺得心理因素都有 好驚再傷
同埋呢家溜冰個平衡感好差

物理治療果陣有冇做單腳平衡訓練？
宜家仲有無keep住操大腿肌肉？
做完手術醫院係咪有得借個膝頭固定or要自己買定？

1. 係
2.我做之前有見
3.差唔多做完手術1個月開始做
利申:公立 2年前做

係私家做無事先見麻醉師

依家唔會痛啦，只要唔「凝住凝住」就冇問題

手術後
大約你消左腫後 就開始物理治療
一開頭就密D 大約好似2日一次
但我都建議出去私家做 比佢評估下
因為公立既物理治療 真係好基本

師兄知唔知私家做大約幾錢一次，網上睇啲價錢唔明佢up乜

巴抗我啱啱體驗左拔管果樣野 係有少少痛 但okay嘅

比個提議樓主，好多人話做完手術之後物理治療好重要，但好多人忽略左做手術前嘅物理治療同樣重要！

好 師兄加油 開始落地未？

多謝巴打提醒

分享下
我唔係斷前十但之前小腿斷骨要開刀都有插呢條喉

分享下
個麻醉師好好人, 佢問我怕唔怕痛話我個傷口會好大怕我可以幫我落重少少藥係隻腳度, 巴打怕痛既話可以試下問個麻醉師可唔可以咁做

到醫生黎見我幫我拔喉個下叫我忍一忍, 拔個下我完全冇感覺 因為隻腳既麻醉藥未散我淨係feel到有d野係對腳拔左出黎

個醫生個樣係 你咁忍得痛既
到後來先知聽講真係好痛, 好想多謝個麻醉師但冇再見到佢了

利申:隻腳差唔多24小時後先有番感覺, 夜晚臨訓個陣摸落去都係冇FEEL同凍冰冰咁, 嚇到我要call醫生黎問

多謝巴打分享宜家冇咁驚等佢順其自然

祝早日康復，前年十月做手術，
4-5月踢番波，12月到落番場比賽
放左兩個月病假，做左四個月物理治療
頭兩個月一星期三日，第三個月兩日
最尾個月一星期一次

我由手術到物理治療都係法國醫院做
物理治療大概5-6百一次，實數就唔記得
建議你聽聽話話，佢叫你番屋企做咩就做咩
唔好偷懶咁樣先會康復得快

多謝巴打分享

第五星期中
好漫長

我想問咁多位斷過的巴打 斷完無地起身仲行唔行到 同埋過左幾耐先正常行番

1.如果你係話抽瘀血條管，無錯係好痛，但只係痛果1秒

2.手術要麻醉就要見

3.手術後2個星期覆診順便做埋，係公立醫院做

見麻師係一定既

通常做完手術之後個日就會落地
最初多數用手肘拐杖行

術後物理治療其實2星期內就可以係公立做到 無論私家定公立都盡快要做 一路做大概半年

次次一睇個韌帶重建手術過程，手都軟埋

起身仲行到不過要拐住拐住咁，但係翻到屋企開始訓醒第日屈伸唔到同腫

有冇巴打試過起公立醫院做手術一出院第2日就轉去私家做物理治療？

巴打 新年前踢波受傷 但當時睇左鐵打 話甩臼 佢幫我搞番好 而家步行正常 但係做唔到運動住 果陣同你一樣都係屈伸唔直 可唔可以講多少少病症比我知 我都驚係斷左

我起屋企抖左兩個星期食左啲消炎止痛藥之後都開始步行正常既，但都係屈唔埋，一屈個幅度大小小又痛又軟，基本上我除左冇啪一聲，其實症狀都同十字韌帶撕裂既症狀一樣

唔該巴打 我仲想問問 你步行正常之後都屈伸唔埋 係咪 連小小都唔得？

可以伸，但屈就未過到90度，因為仲有腫，你個情況好得咁快，應該唔似韌帶grade2or 3級受傷

不過都建議你check下好啲，因為身邊有朋友係幾年前斷左，近排先發現，佢話當時個膝頭整親但過左幾日就好翻行得路，之後一直冇做運動相安無事，近排join左啲club跑一跑就出事

有問題 想問下巴打
我左腳膝頭由幾年前問題 會成日痛
個痛法係 訓醒起身 行幾步 或者 落樓梯 個膝頭受完力後就會開始痛 痛緊時 膝頭會用唔到力 痛一陣又會無返事 之前一直無乜理係因為發生唔密
但呢排轉左新工 成日要行樓梯 就 痛得好密
想問 我可以去 私家/公立 睇邊科?
睇醫生可以 可以有咩去照? X光?
有經驗既巴打睇唔睇得出 我係咩問題?

痛緊時 隻腳屈起既話會更痛

磁力共振先照到韌帶

去照MRI 啦
D錢唔慳得

9個月前係私家做左 而家都未完全好返哂可以落場踢波

如果去睇私家 醫生係咪識做 令你有得CAMP保險?
本身有買意外同住院 保險

私家做但兩邊排把

公立果邊邊話番工要點點，冇飯開，結果下星期一可做（不過冇要）
私家物理治療係第二朝立即開始

1年，開始打番波，3成水準

爆炸力 仲有無？
打法有無改變？

Po-op兩年幾
係st. Paul做
個時拖左兩年先做
而家先慢慢開始練得返
但都唔敢博了 打波都係做shooter多

不過個時流失左好多肌肉 仲有排練😭😭
而家正常個邊d肌肉練完都會好酸痛 好緊
大家有冇好既physio介紹？

冇
零變速
1年冇打=唔識打

有冇後悔過因爲打波or踢波搞到咁

有冇心理壓力
我而家係想用全力都用唔到 自己會就住就住咁

有無勤力做gym操返？

唔敢跳唔敢撞
完

我係做手術前一日入院 然後嗰日麻醉科醫生會見一見你問你幾句就會走

請問大家排咗幾耐？

上次睇完公院專科條庸醫竟然話我冇事，明明照MRI就撕裂左，而家落樓梯都赤赤地痛，想問係咪直接去私家睇完佢拎封轉介信就可以直接排期做手術，唔使再比班公院醫生撚？

係 你冇比個mri報告個醫生睇？ 正常佢睇完個報告都知你有事

睇完呢個post覺得自己十字韌帶應該有事，約左3月照MRI

我上年3月傷, 10月響qe做手術
手術前左右大腿相差1cm(圓周)
我個時手術前大約2星期會叫我去拎醫院護膝同拐杖 (做手術個日要帶埋去)
之後大約1星期前就要去做簡單body check同抽血

手術後第2日出院, 休2星期, 2星期後開始做物理治療
肌肉縮晒, 摸落去大腿好似啫喱咁
但做完手術醒返又唔見有放血條喉喎

而家4個月, 仲做緊物理治療, 不過2邊腳圓周已經相差少過1cm
練緊平衡, 慢跑, 跳

兩隻腳都斷過一隻公立 一隻私家

最痛唔係要你屈腳咩？果下痛到我

咩運動攪到咁？
仲有無重返球場

由排專科開始到見醫生約手術日期（半年）

巴打起公立做手術果次係起公立定私家做物理治療？

講返我個case，上個月30號做既，排期見專科照mri到做手術大約半年，係廣華做既，冇見過果條管，第二日拐杖落地加出院，一個星期到就唔需要拐杖，我就一d都唔痛，第四五日到就已經可以伸直曬加屈90度，唔敢屈得多 聽日物理治療 暫時係咁 可能係我個case 真係一d都唔痛

師兄術前操腳操得好勁？

冇特別操啊 不過做之前兩隻腳係冇差異 因為個個情況唔同 我半月板正係批左少少邊 有d人會比醫生帶左舊限制對腳可以郁幾多度既野 我一開始見我冇仲想問佢攞 可能係半月板搞得多既先麻煩
btw，我前面做果個佢因爲條前十冇生過做第二次，好慘

公立做返囉 係私家做 就淨係做完手術之後果日去做左一日 果d人仲話手術做得好好因為我可以尾晒隻腳

師兄你靜係斷前十，半月板算係冇咩問題要搞？
我見其他巴打靜係做前十重建頭幾日都仲未好似你咁好得咁快。
另外前面果個條前十冇生過做第二次？ 前十邊有得生翻出黎，唔明

係啊，半月冇咩事，不幸中大幸
應該個個case唔同，但係真係唔痛嫁唔洗驚，同埋重建左既前十係要生返埋嫁，即係佢會愈合變粗，如果冇，就要再做，有呢d case但唔常見

點先知冇愈合到？

利申
做完岩岩第6星期
好慢咁康復緊

唔洗担心既，好少機會，6星期康復成點？我4星期基本可以企直曬，屈超過120度，都冇咩特別啦已經，宜家操緊肌

都直唔曬 得0度左右 正常係米應該叫係有負數
屈得岩岩好120度左右 但要熱一熱身先屈到120度
所以落樓梯都唔係好得
你4星期咁快可以120度 康復都好快

都ok啊 共勉，多d練，多d郁，我已經over120度，基本上已經同左腳分別唔太大，醫生唔俾跑住，唔係我都想跑，你兩個月應該可以開始慢跑至岩

個自稱麻醉師………隨時係幫你開刀個醫生黎

咁快分別不大你係手術前操得好勁？
我兩隻腳仲差好遠呀⋯⋯

手術前兩隻腳冇差異，勤力d操

今日終於順利完成十字韌帶重建手術，感謝主！！

喺邊間醫院做？
聽日好返屋企喇